指令	说明
FROM	指定基础镜像（scratch 代表空镜像）
RUN	在容器内执行命令，可以写多条
ADD	把文件拷贝到容器内，如果文件是 tar.xx 格式，会自动解压
COPY	把文件拷贝到容器内，不会自动解压
ENV	设置启动容器的环境变量
WORKDIR	设置启动容器的默认工作目录（唯一）
CMD	容器默认的启动参数（唯一）
ENTRYPOINT	容器默认的启动命令（唯一）
USER	启动容器使用的用户（唯一）
EXPOSE	使用镜像创建的容器默认监听使用的端口号/协议
Dockerfile 案例
命令	说明
FROM mylinux:latest	指定基础镜像
RUN dnf install -y httpd php && dnf clean all	在容器内安装软件包并清理缓存
COPY 00-mpm.conf /etc/httpd/conf.modules.d/00-mpm.conf	将文件拷贝到容器内
ADD myweb.tar.gz /var/www/html/	将文件拷贝到容器内并自动解压
ENV LANG=C	设置环境变量
EXPOSE 80/tcp	指定容器默认监听的端口
WORKDIR /var/www/html	设置容器的默认工作目录
CMD ["/usr/sbin/httpd", "-DFOREGROUND"]	设置容器默认的启动命令