命令	说明
docker version	查看 Docker 客户端与服务器版本
docker info	查看 Docker 服务配置信息
镜像管理
命令	说明
docker images	查看本机镜像
docker pull 镜像名称:标签	下载镜像
docker save 镜像名称:标签 -o 文件名	将镜像备份为 tar 包
docker load -i 备份文件名称	从 tar 包导入镜像
docker history 镜像名称:标签	查看镜像制作历史
docker rmi 镜像名称:标签	删除镜像
docker tag 镜像ID:标签 镜像名称:新的标签	为镜像设置新的名称和标签
容器管理
命令	说明
docker run -it(d) 镜像名称:标签	创建并运行容器
docker ps	查看正在运行的容器
docker ps -a	查看所有容器（包括已停止的）
docker ps -aq	获取所有容器的 ID
docker start 容器ID	启动容器
docker stop 容器ID	停止容器
docker restart 容器ID	重启容器
docker rm 容器ID	删除容器
docker rm -f 容器ID	强制删除容器
docker rm -f $(docker ps -aq)	删除所有容器
docker inspect 镜像名称	容器名称
docker exec -it 容器ID 命令	在容器内执行命令
docker logs 容器ID	查看容器日志
docker cp 路径1 路径2	在容器和宿主机之间拷贝文件
镜像制作
命令	说明
docker run -itd --name 容器名 镜像名称	创建并后台运行容器
docker exec -it 容器名 命令	在容器内执行命令
docker stop 容器名	停止容器
docker commit 容器名 新镜像名称:标签	将容器制作成镜像
